【抵呀】公屋男上樓5年，新移民老婆勾佬再分公屋

中港婚姻，很多都是不歡而散，48歲的阿東，數年前和一名新移民女子阿玲結婚，最後亦各行各路。

00年，阿玲由父母從中山申請來港定居，跟阿東在酒樓工作時認識，兩人日久互生情愫，墜入愛河。阿東之後轉行，在尖沙咀經營電話配件生意，收入不錯，高鋒期擁有二百萬身家，開始利用儲蓄炒股，和友人合資炒樓，獲利不少。「我好錫阿玲，賺到錢，我買好多鑽石手鏈和介指、勞力士金錶和名牌手袋俾佢。」

好景不常，阿玲在03年證實患上紅斑狼瘡症。沙士時是一個艱難時刻，阿東將生意結束，在內地沙頭角以約四十萬元人民幣，購買物業讓阿玲專心養病。每當阿玲呈現紅班，關節腫脹，身體動彈不得，阿東需照料其起居飲食。

其後阿玲病情漸漸穩定，阿東回流香港繼續經營小生意，當生意上軌道後，將資金轉戰股票市場，可惜最終投資全軍覆沒，一下子輸清光，持續的情緒低落下，阿東因而患上抑鬱症。

二人婚後誕下一對龍鳳胎，六歲幼子在醫生評估下，證實智力偏低，至今仍未能開口說話。14年，一家四口獲房署恩恤安置搬到慈雲山慈正邨，在社署協助下每月領取四人家庭綜援和傷殘金約$13000。

「搬來這裡後，佢話想要雲石地板，我都盡力滿足佢。」惟16年發生轉捩點，他發現妻子每晚以手機跟人聊天至三更半夜，每月以醫治紅斑狼瘡症為由返回中山；亦曾在阿玲手機發現一些曖昧對話和親密照片。

阿東聲稱，因懷疑妻子不忠，要求解釋無果，妻子竟然報警，誣衊他虐兒，「原來佢有晒部署報警，當晚警察衝入屋，咩事都無發生，子女只是站着，無任何傷痕，我問警察究竟我點虐兒，佢話只係引用精神科條例拘捕我。」

事發後，阿東被要求搬走，他有家歸不得，要租住劏房過活。他覺得，這段婚姻，影響了自己的一生。

出面有人開左啦清